紅衛兵、批鬥的真正定義

紅衛兵：

指在中共默許下行使暴力的激進團體（半官方）

批鬥：以物理形式迫你認錯、充公財產

唔熟歷史既朋友唔好為左捉到soundbite就亂用d字啦。

如果唔係同問黃台仰你愧唔愧對梁天琦既記者有咩分別？

咁講網上無物理暴力永遠唔會有批鬥

言語暴力唔係暴力

言語暴力真係唔算暴力傷害罪同毆鬥罪法律上同誹謗罪分好開，而且對住警察講粗口都唔犯法都係果句，讀左歷史先，就自然明有啲字根本唔能夠咁樣樣用

推 比更多人睇到

推 點解唔敢覆我

因為你死都話言語暴力唔係暴力囉你唔認事實係事實仲可以講咩

想搞到人無工開，
都唔算暴力，
都只係係批評。

批鬥，普遍指中華人民共和國1949年建政後，其中一項政治運動，「批鬥」意思類似「批判」或「批評」，但批鬥明顯帶有嚴重暴力和破壞，批鬥通常以團體形式進行，例如批判大會、遊街、武鬥、抄家、砸文物、 把其認為有違毛澤東思想及意旨的人或事公開，然後進行批判，當中包括文字批評、公開侮辱，破壞建築物或物件，傷害肢體等，甚至殺害亦極之普遍。[1]「批鬥」一詞後來亦被用於形容類似其他事項。[2][3]

雖然好多人用錯紅衛兵同批鬥
但樓主你都錯咗

語言暴力可以抄你家如迫你寫罪紙？而家搞到達哥唔敢出聲係張合約定香港人啊ching

即係認左打中國工唔出聲就合理？

你試下highlight上面果句明顯帶有嚴重暴力和破壞

試下解釋？

因為批鬥唔只係物理上
應包括文字同言語上極端羞辱同暴力

A 包含 B
故 B 等於 A?

咁文革有啲人都係因為語言暴力同羞辱而自殺既呢啲係咪唔係紅衛兵錯？點解保持沈默就係錯？即係唔可以投白票or棄權㗎？

生活包含返工
因此 返工就係生活

難怪香港人咁撚慘

而家有無幫達哥剃陰陽頭羞辱佢呀
有無押住佢全家一邊鋤佢春袋要佢認反革命

唔同
批鬥包含言語暴力
集體向某種對象進行言語暴力以達到政治目的就等於批鬥
唔適用於你提出嘅邏輯

生活包含返工已經錯
唔係咩叫work life balance

當你係話
生存包含返工
咁返緊工係生存緊
都完全冇錯

你第三句係偷換左批鬥即言語暴力入去，
有中學生程度讀過中史都唔會咁樣定義批鬥呢兩隻字

你依然都係 文革包含語言攻擊 故語言攻擊等於批鬥 呢個邏輯如果俾李天命睇到 又可以寫一篇文

又來玩弄中國文字

照你咁講刑事包含殺人偷野防火

但淨係殺人唔代表係刑事

關愛座班廢老有無以物理形式迫你認錯、充公財產
咁點解叫批鬥座

生活點解無返工？
你解釋返A包含B B就等於A呢個邏輯先
何況我地仲未講批鬥之所以同人身攻擊同鬧交分別開去
係因為批鬥有背既背景同埋以物理形式（暴力、酷刑）作為媒介為主

我無同意過呢個用法

不如你屌哂所有公務員，明星，商家，全部都係牛鬼蛇神好唔好？分哂黑紅五類。

呢個真係好認同
之前五毛可以spin到d人鬧林鄭係紅衛兵批鬥
宜家達哥比人鬧又係批鬥
係咪紅衛兵係睇你有冇公權力有兵權啦
公眾人物面對公眾
咁做得唔好就係比一堆人鬧

等於之前大公司我地可以杯葛咁
達哥係靠view數去接job
咁作為佢既受眾咁梗係有say
可以影響佢生計

睇返你寫咩先
「批鬥：以物理形式迫你認錯、充公財產」
以物理形式作媒介「為主」
即係你嘅定義唔係全面
唔全面嘅定義咪即係錯

至於A同B個邏輯
我上面生存同返工就已經有解釋
你skip咗啫

？你講嘢咁戇鳩咪撚討論啦

原來要每一項做晒先可以叫人做紅衛兵
你想玩語言藝術咪出聲囉，
開幾十個post咬人+洗chatroom洗到瀑布咁都只係叫批評嘛，明啦

如果達哥做得好
一樣有十幾個post吹奏啦
以達哥既fans數目
一人鬧一句就係咁既效果啦
你覺得好大件事?

請定義連衛兵

柒到唔敢睇

讚就得批評就唔得 班達粉咁低質

舉例比你又要嬲 咁你咁叻咪唔好用批鬥 衛兵呢d字眼囉

係唔全面架 我無教科書式咁定義 舉ref 而你地仲唔全面過我明自己咩問題未？

唔見你依個回覆有任何內容

就係咁簡單 我地都可以杯葛大公司架
大快活敢用杜文澤咪出post讚 就係咁簡單叻嘛

佢地自己用開批鬥座呢d字就屈埋其他人用根本就係老屈

我講為主 但係你地連為主既內容都稱不上
只敢highlight語言暴力不敢highlight以暴力為主

俾返你睇啦

無批鬥，網絡欺凌啫

連衛兵

你哋啱晒啦！連衛兵唔係紅衛兵唔係批鬥，係正義之師，係為自由而逼人表態。

你哋去發哥、華哥、呢啲仲大影響力嘅人逼佢地表態未呀，佢地比達哥個影響力大一百倍呀，等你哋成功，後日多一百萬人上街，等你好消息。

你係出post提定義嗰個
你唔全面就已經錯啦仲死撐
人地highlight你漏咗嘅野都唔得
人地冇責任要全面因爲責任喺你度
即係人地錯就變咗你嘅錯唔係錯？
何況係得你一個錯

吓？而家人地話語言暴力都係紅衛兵手段，
佢就講到要身體暴力先計喎，
你睇清楚先反駁啦

即係語言批評 = 包含以暴力定義為主既批鬥？
如果學生屌老師洗腦 = 批鬥
有藝人因洗黑錢被公眾批評 = 批鬥
有上市公司越賺越多十年唔加薪俾員工係secret開post = 批鬥

咁不如你地話我知有咩唔係批鬥等我地係批評公眾人物既時候小心d?